時代雜誌票選Netflix最強韓劇TOP10！ 《愛的迫降》、《梨泰院class》 都上榜，五年前這部堪稱經典

2020年初最具話題的人氣韓劇《愛的迫降》雖然已經完結近3個月，但至今人氣不減，依舊穩坐台灣、日本、泰國、菲律賓等國Netflix播放排行前十名，可見劇迷們仍沉浸在玄彬、孫藝真的甜蜜魅力中無法自拔。不過《愛的迫降》不只在亞洲爆紅，它的魅力更是席捲歐美國家，不僅被外媒評為必看的國外影集，還登上美國Netflix綜合播放量前十名。近日《時代雜誌》票選了防Netflix上的10部最佳韓劇，《愛的迫降》不負眾望登榜。

《愛的迫降》

《愛的迫降》劇情講述南韓財團千金尹世理(孫藝真 飾)，因龍捲風意外迫降至北韓，認識了北韓軍官利正赫(玄彬 飾)，進而發展出一段浪漫的跨國愛情故事。劇中兩人的甜蜜互動，讓劇迷們也跟著深陷粉紅泡泡中，再加上以北韓為背景的題材十分新穎，且刻畫的十分細膩，因此受到不少歐美媒體的報導。

《梨泰院class》

由人氣男神朴敘俊、青龍獎得主金多美、權娜拉主演的《梨泰院Class》，講述男主角朴世路（朴敘俊 飾）在父親意外去世後，在首爾鬧區梨泰院開設小酒館，並向害死他爸爸的人展開報復，用全新的角度詮釋復仇，小蝦米鬥大鯨魚的熱血題材十分新穎，收視成績亮眼。

《陽光先生》

《陽光先生》由《太陽的後裔》、《孤單又燦爛的神－鬼怪》的李應福導演與金牌編劇金銀淑三度合作打造，演員陣容也超十分華麗，找來李炳憲、金泰梨、柳演錫出演，劇情講述韓國辛未洋擾(日殖民前五年)，韓裔美籍軍人因任務重返拋棄自己的祖國朝鮮後，邂逅朝鮮的兩班世家的大家閨秀，而後發展出的動人愛情故事。《陽光先生》以全劇平均收視12.955%，在當時創下tvN及韓國有線台電視劇最高收視紀錄。

《屍戰朝鮮》

《屍戰朝鮮》是Netflix 原創影集，由朱智勛主演，第一季播出時在網路上引發熱潮，受到許多觀眾的喜愛。第二季還加入韓劇女王全智賢，卡司陣容十分華麗。《屍戰朝鮮》劇情改編自網路漫畫《神的國度》， 講述李氏王朝的國王突然重病，外戚把持朝政，世子出宮尋找醫生時發現怕的活屍瘟疫正在席捲朝鮮，並展開與活屍的戰爭。在美國雜誌《OBSERVER》公布的三月第四周的Netflix節目播放量排行榜中，獲得了第9名的好成績。

《山茶花開時》

由戲劇女王孔曉振主演的《山茶花開時》故事講述孤兒冬柏（孔曉振 飾）長大後成為單身母親後開了一家居酒屋後，遇到正義十足的警察男主角龍植（姜河那 飾），兩人一起成長，在社會上努力生活的故事。另外，劇情結合了懸疑恐怖的連續殺人案，讓人一看就入迷。即使沒有華麗的背景、角色設定，卻用最純樸的手法的抓住觀眾的心。

《信號》

由李帝勳、金惠秀、趙震雄主演的懸疑劇《Signal》，是許多偵探劇迷心中的神劇代表之一。本劇透過時空交錯的敘事手法，調查一起連續殺人懸案，故事刺激精彩，讓人難以預料的劇情讓觀眾看得欲罷不能。日前《Signal》第二季正在準備中，讓人相當期待。另外，續集預計今年會開拍，等帶許久的粉絲可以好好期待一下。

《哈囉掰掰，我是鬼媽媽》

該劇是韓國第一美女金泰希暌違5年的回歸新作，劇情講述因事故過世5年的車瑜理(金泰希 飾)成為「鬼魂媽媽」，為了投胎成人，參加49天的「投胎計畫」後重返人間。劇中情節探討到許多關於親情、友情、愛情，並描述失去至親的悲痛、再生家庭的難題，故事令人十分動容，教會人們珍惜當下，愛惜生命。

《機智牢房生活》

由演技派男星朴海俊、鄭俊昊主演的《機智牢房生活》，講述一位人氣職棒球星為了救妹妹而誤殺強暴犯而入獄，劇中寫實描寫獄中生活，並透過每位受刑人的故事道出許多人生無奈劇，是一部能治癒人心的好劇。

《秘密森林》

《秘密森林》，由韓國影帝曹承佑攜手實力派女演員裴斗娜，講述一位因兒時手術而講述了失去感情反應的檢察官（曹承佑 飾）與正義女警（裴斗娜 飾），被迫被捲入一樁連環殺人案，一同捉拿罪犯，並揭開檢察廳內部的秘密。這齣劇在當時還被韓國網友評選為「2017年的最佳神片」。

《請回答1988》

受到許多劇迷喜愛，並捧紅不少年輕演員的「請回答系列」中最受大家推崇的非《請回答1988》莫屬。《請回答1988》由惠利、朴寶劍、柳俊烈、高庚杓等人主演，劇情講述1988年住在首爾雙門洞的五個家庭間平凡卻極具真實感的故事，劇情中對於親情、友情、愛情有著細膩的描寫，非常貼近人心，也勾起那個時代人的青春回憶，是一部不分年紀都會深受感動的優質韓劇。

玄木木丿丿丿

反韓是幼稚 好睇是良知

哈囉掰掰，我是鬼媽媽 真係咁堅？

其實韓劇真係拍得好，好多兒登仔唔願意面對現實

愛的迫降睇到我流馬尿

我睇梨泰院留馬尿

之前睇過套未生都好正

梨泰院我都留馬尿 張大熙

朴世路彌留嗰時見返佢老竇嗰段真係忍唔到

仲有張大熙跪果幕 韓劇

去醫院打鳩張根源個幕真係睇到喊

首尾呼應超級正。

爛尾

第一集同啲角色冇乜感情 去到最後嗰集見到老竇諗返起過咁多集嘅經歷 再播埋首good morning son 真係煽情到仆街

前半真係好癲 tg放題
後半編劇收唔到尾 集集都鬧交 加講對唔住完場

係有少少爛尾

冇計啦佢想跟足漫畫 但係啲人物真係刻劃得好 到而家都會掛住酒吧每一個人包括tony

唔錯 集集都勁喊 不過到後面有少少喊到煩 但係幾感人 個細路女好得意

掛住個廚師

咁多套只有請回1988先稱得上神劇 睇左三次...

定延

漫畫應該好睇啲啦 套刻男女主感情刻畫好差

陽光先生幾好睇

個細路女其實係男仔嚟

好多韓劇去親到差唔多第10集打後就節奏慢到仆街 好多時飛黎睇

請回答1988屌打咁多套

個人嚟講真係好鍾意《山茶花開時 》
親情友情愛情line都寫得好細緻
最後嗰幾集喊到收唔到
但好似比較少人睇

孫仙

可能編劇都仲算係新手, 覺得佢掌握劇情發展節奏好差
之前兩套作品開頭都啪啪聲好快入局, 但三流之路最尾幾集埋尾埋得好倉促
山茶花反而因為集數多啲開頭好慢吞吞, 我睇到第二集都入唔到局就棄左

睇到第7集棄左
反而愛的迫降又笑又喊

利申 個人口味

睇緊
覺得佢節奏好似有啲慢

呢10套都睇晒
最好睇係李屍朝鮮、請回答1988、signal
機智牢房生活都好睇，但香港Netflix 好似冇
同系列嘅機智醫生on檔中，都好好睇

愛的逼降、梨泰院我都麻麻地

呢套真係神劇

居然冇 Vagabond

呢套其實幾爽 睇咗四日就追晒 但係冇咗傳統韓劇嗰啲感人位

心靈的聲音先係神劇

起碼要睇埋第8集之後先棄我可以理解

Ching 識嘢

竟然冇sky castle 以為人氣好高

唔算成日有睇韓劇，前排睇完愛的逼降之後，就睇埋請回答1988，呢套真係好睇好多，所有角色都好好睇，啲情感寫得好細緻

Wtf

2019年頭所以唔計? 題材好睇 但cast冇明星效應?

淨計Netflix嘅韓劇

節奏快到好似睇戲咁

知道秀娥原來為世路付出咗咁多
但係最尾行唔到埋一齊
喊到仆街

sorli

上個月開始睇Netflix暫時睇咗4套韓劇, 以好睇度嚟排:

再見媽媽又再見 > 梨泰院Class > 金秘書為何那樣 > 愛的迫降

"再見媽媽"幾乎睇到我由頭喊到尾雖然劇情交代得唔夠完整但整體上都好好睇!
"梨泰院"就頭幾集好好睇但後幾集劇情暴走, 同埋女主副尊容真係好趕客
"金秘書"頭半段好睇但後半段開始拖戲, 另外男女主啲放閃多到我唔耐煩
"迫降"如果唔係編劇最後on99整死男二嘅話我會排第3, 我對男女主角無乜感覺.

鍾意秀娥多過個蝦頭揮手

ME

哩套愛的迫降小插曲

呀爸真係carry左套戲
諗起個周街摑既女主真是

雖然大家都好嫌棄李政孝拍kiss戲拍到成pat屎咁
但平心而論38線係拍得幾好

不得不承認張大熙 張根原 carry左套戲

個女主搞撚到成套野冇第1

1988有幾集喊到仆街

1988 當之無愧

除咗睇內容，仲要留意人哋韓國拍攝嘅水準
梨泰院第一集，老豆俾車撞果個鏡頭：由老豆聽完電話，忽然俾車撞，俾車頭煎起左，再滾落山坡
全程影住老豆一鏡過，好撚勁，之前我電視電影都未見過咁嘅shot

去到後面啲劇情好似差唔多
悶

連登仔不嬲盲反

1988神劇
有笑有淚又寫實

最好睇我覺得係voice喎

個廚師好能正

Signal真心高汁

愛的迫降好撚好睇
不過最尾嗰啲垃圾浪漫ending可以skip

監獄醫生好正
懷念藍Viu 播時大家一起追

劇本同演技都一流

連登仔燈乜死乜 反乜紅乜

唔撚明啲女人仲話佢好正好型
根本係樣衰到仆街
仲有個雙下巴

金泰希完勝上面所有女主角

呢套絕對係滄海遺珠。光洙爬地嗰一幕係全劇嘅頂峯！

請回答1988無論係親情，友情同愛情都好好睇
好多感動位

孫藝珍完勝金泰希

扑細路: 叫我請隻篤灰狗入嚟做? 不了
: 我係天才美少女, 邊個敢同我爭仔?

梨泰院class咁撚好睇都反

後面劇情係有啲暴走 如果唔跟漫畫cut咗綁架嗰度仲好

認同! 佢喺"再見媽媽"裡面嘅表現真係無其他女主角贏到佢!

玄彬真心黏撚線，男既都覺得佢好型

李屍朝鮮 你當唔當佢係韓劇好
除左背景係韓國
拍法 節奏完全唔係韓劇果種。。。屌你咁慢ge

Signal 都好好睇
呢兩套係top

signal個期有套voice 都唔差

劇本寫得真係好仔細

呢套最好唔好係netflix睇，因為netflix會就版權blur哂套劇入面啲牌子野同當時嘅節目。最好就睇啲網站播唔知乜春字幕組嘅中字版，雖然好似係支那譯，但無可否認個個係我睇咁多劇無論日韓歐美，最有心機譯個個。
因為佢地係會將套劇入面嘅當時嘅名人、節目、牌子、甚至當時年輕人所用嘅口頭禪都係旁邊加補充同解釋。同埋套劇播嘅舊曲bgm，個字幕組都會打埋叫咩名同邊個唱。真係幾有心，咁樣睇投入好多。

佢平時剪開短髮，但好正好有個性

鬼怪都好好睇
但同樣係金高銀嘅the King
勁多植入式廣告
同李敏鎬又唔無乜火花
好似是是但但無乜關連都一齊咗

所以好易棄劇 睇過嘅韓劇有三分一都睇到中間棄